\documentclass[11pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}
\author{Florian Condette}
\title{Automata Inference: première partie}
\begin{document}
\maketitle

\chapter{2.a}
Espace de recherche:
ensemble des automates finis déterministes
\begin{equation}
X = \{1,..,k\}^n
\end{equation}
Fonction objective (à minimiser) :
\begin{equation}
f(x) = C(x) / n
\end{equation}
\begin{equation}
C(x) = \sum_{i=1}^{i=n} r_i \cdot x_i
\end{equation}
avec n nombre de mots du sample et $r_i$ mot non correctement reconnu par l'automate

\chapter{2.b}
Première approche: une solution est voisine d'une autre si une seule de ses transitions mène à un état différent.

\chapter{2.d}
n : taille de l’automate qui a permis de générer l’ensemble \\
r : ratio parmi les mots de longueur maximale qui sont dans l’ensemble d’apprentissage \\
nombre d'évaluations maximum: 10 000
La taille de l'automate généré est fixé à 5n/4 comme dans les références [3,4]
\\

\begin{tabular}{|l | c | r | r|}
	\hline 
	n / r & 0.01 & 0.05 & 0.1 \\ \hline
   	4 & 76,41\% & 77,64\% & 78,90\%\\ \hline
   	8 & 70,63\% & 74,75\% & 76,80\%\\ \hline
   	16 & 68,35\% & 69,29\% & 73,29\%\\ \hline
   	32 & 62,21\% & 63,60\% & 65,80\%\\ \hline
\end{tabular}
\\
Pourcentage de mots correctement reconnus par l'automate avec un algorithme de type Hill-Climber Best Improvement.
Testé sur chaque instance.

\chapter{2.e}
L'algorithme le plus proche de celui développé ici aussi bien conceptuellement qu'au niveau des résultats est l'Evolutionary
Algorithm [3] qui est un random hill-climber. \\
Néanmoins les résultats restent sensiblement différents. On note que le
succès de l'EA croit beaucoup plus rapidement selon le ratio de mots dans l'ensemble d'apprentissage :\\
90\% à 0,1 contre 78\% pour n=4 \\
Le Hill-Climber développé ici reste plus constant, puisque à très faible ratio (0,01) il obtient de meilleures résultats
que la plupart des autres algorithmes, en particulier face à l'Evidence Driven State Merging [3,1]:\\
70\% contre 60\% pour n=8\\
On peut aussi remarquer que son efficacité décroît selon n comme l'EA, alors que l'EDSM s'améliore et se rapproche même
de 100\% pour n=32

\chapter{2.f}
Les 2 problèmes majeurs de l'algorithme pour le moment sont le manque d'évolution selon le ratio et le temps d’exécution
particulièrement long dans le cas de n=32 (5min avec r=0,1). \\
Ce dernier est lié à la variante Best Improvement de l'Hill-Climber puisqu'on parcourt toutes les solutions voisines qui sont très nombreuses avec un n élevé. \\
Une des pistes pourrait être de se baser sur l'EA en optant pour la variante random, ce qui empêcherait d'être bloqué dans des plateaux neutres d'optimum locaux en repartant d'une autre solution aléatoire.
\end{document}